怡東酒店今結業 昔日客人含淚告別：無地方比得上呢度！

酒店將重建為68.4萬平方呎的綜合商業樓宇，預計重建需時6年。今天為酒店最後營業日。原圖董立華攝(蘋果日報)

銅鑼灣避風塘旁邊，看似由一格格純白色方塊組成的大廈、連同「The Excelsior」的大標誌，將會被一層層的裝修圍板覆蓋。屹立銅鑼灣46年的怡東酒店今天（31日）結業，並舉行光榮結業儀式。儀式於正午12時開始，先由怡東酒店總經理，連同酒店的榮譽賓客，在銅鑼灣怡和午砲砲台主持中午鳴砲儀式。隨後近500名酒店員工，一同在酒店大堂揮手道別，齊聲大叫「多謝支持，有緣再會！」
文華東方旗下的怡東酒店，早於2017年已傳出放售消息，當時市值曾達300億元，大型發展商新地曾出手競投，惟最終流標收場。文華東方最終決定斥資50億元，將酒店重建為68.4萬平方呎的綜合商業樓宇，預計重建需時6年。今天為酒店最後營業日。
早上近11時，不少住客排隊退房後，把握機會到酒店大廈外留倩影。酒店於大堂亦擺設不少佈景板，讓客人「打卡」，用相機記下酒店最後模樣。
約正午12時，怡東酒店總經理范禮杰，連同酒店榮譽賓客一同踏上砲台，為怡東酒店發出「道別之砲」。砰然一響過後，怡東員工及一眾賓客高舉香檳，為怡東送上最後祝福。隨後儀式移師至酒店大堂，近500名員工齊集大堂兩層及樓梯每個角落。當范禮杰踏入大堂時，全民拍掌歡呼，他亦面帶笑容、雙手合十，以示感謝員工支持。然後全部員工齊心高呼叫口號：「We are Excelsior! 我哋係Excelsior」以及「多謝支持，有緣再會！」
范禮杰接受訪問時指，向員工表示「a huge thank you（非常感謝）」，但認為「most things come to an end in one point（天下無不散之筵席）」。他指過往數個星期，都收到很多賓客支持，非常感動，強調酒店46年的歷史，全賴員工和客人，「The hotel is not a building. The hotel is made up by all the colleagues and all the guests.（酒店不只是一幢大廈，它是由員工努力和賓客支持合力而成。）」在眾多同事中，他指有不少做了超過20至30年，當中怡東見證他們經歷了不少人生階段，例如結婚、生子，對員工而言，怡東是「much more than a job（不只是一份工作）。」
怡東酒店的道別禮砲，由從英國遠道而來的酒店榮譽賓客Paul Cheeseman發放。他笑言自己首次鳴放禮砲，感到很有趣，亦是一種「special honor（特別的榮譽）。」他從1992年就開始光顧怡東酒店，有34次旅程都在這裏度過，酒店變成「part of my life（生命中的一部份）」。他認為酒店最吸引他的是「人」，形容員工們「very friendly and very good services（非常友好以及很好的服務）」，因此對怡東酒店結業感到傷心。
亦有市民今日特地前往充滿回憶的老地方。冼小姐從1995年起，每年與10多名中學同學聯群結隊，到怡東酒店大堂唱聖誕歌報佳音，風雨不改，她形容「無地方比得上呢度（怡東酒店）」，是她成長的印證。今天特地來看放禮砲，並與酒店員工拍照留念。被問到對酒店的最後一段說話，她不禁落淚：「多謝佢（酒店）咁多年都畀我哋喺度唱聖誕歌！」
就讀聖保祿中學的她憶述，初中時學校安排她們到酒店報佳音，後來學校不再舉辦同類活動，同學們仍然每年自發聯絡怡東酒店，繼續為客人唱聖誕歌，更會表演特地為怡東創作的專屬歌曲，成為她每年聖誕必到之地。「最難忘嘅一定係啱啱嗰年，一唱（專屬歌曲）就喊晒！」現在要另覓場地慶祝聖誕，大嘆不捨，又形容這裏的員工「超級好」。除了常到酒店大堂唱詩歌，亦喜歡到酒店最底層雙城吧（Dickens Bar），感覺「氣氛Chill（輕鬆）啲」。
黃先生、Suki和Wendy均為怡東酒店前員工，今天特地來迎接酒店關門一刻。Suki在酒店營業部工作15年，形容怡東酒店與其他酒店不同，無論是員工之間或與客人感情都很好，自己更在這認識到丈夫，組織家庭。曾任職禮賓部5年的黃先生，則對帶隊「午砲團」較深刻，「特別係英國人會對午砲有興趣」，希望將來新商廈中可有一個博物館，擺放怡東舊物品，讓更多人記得怡東，笑言最希望擺放怡東的「會」字標誌。在怡東工作2年的Wendy則寄語怡東酒店：「好似公司標誌咁，有緣再『會』。」
在酒店服務12年、現為風險管理總監的林先生，形容與同事關係如「一家人」，故對酒店結業感到可惜，更希望6年後商廈建成都「返嚟睇吓」，「做酒店返工時間長，喺度嘅時間仲多過喺屋企……希望今日開party（員工告別派對）唔會喊出嚟啦！」他回憶指與不少顧客都能成為朋友，「會帶埋仔女呀、孫呀返嚟（幫襯），好有心，又會買手信畀我哋。」他即將轉到中環文華酒店工作，希望同事們「生活愉快，搵到份好工！」
-----------------------------

怡東酒店總經理，連同酒店的榮譽賓客，在銅鑼灣怡和午砲砲台主持中午鳴砲儀式。董立華攝

近500名酒店員工，一同在酒店大堂揮手道別，齊聲大叫「多謝支持，有緣再會！」董立華攝

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

如果係香港人老細一定係講我地集團點點點
我地酒店點點點
多謝公司俾機會我地係度做左咁多年

鬼佬反而明白個重點係每一個人

又一個集體回憶

佢入面個dickens bar 好好生意 搞到我呢個月超忙又成日比入面啲工程大佬屌 宜家終於鬆一口氣 財務部記得找數呀

利申 Excelsior 係我client 勿相認

都無得撈，要比老世炒。
全部員工重要比老細點佢地排曬去樓梯度，再齊聲大叫（多謝支持，有緣再會。）

奴性重撚到

可能有獎金呢
利申:唔知

文華都大把位轉啦，仲有啲直接退休。

最後果句，他即將轉到中環文華酒店工作，希望同事們「生活愉快，搵到份好工！」

未去過

dickens bar啲嘢食好好食我覺得